TVB由盛轉衰是否女人權鬥累事

以前TVB係整個娛樂產業人才既培訓基地
宜家自己手上一個似樣既「明星」都冇

620 珍姐 珊姐呢班友是否要負上最大責任

因為似你呢種無心靈寄託既人愈黎愈少姐

死於砥共

似你咁轉追韓星就叫有心靈寄託？

邵爵士一手建立
佢老婆就一手趨毁

余詠珊先係
呢條八婆罪大惡極

死於六叔賣俾人啫
共產黨員有股份 CEO係邊個都無用

你邊隻屎眼見到我有追星？
追星追星，追黎都on99
粒星唔會痾屎既？
咪又係人一個
追星既都智商有問題

亞視的今日，無線的未來

咁你又邊隻屎眼睇得出一個人有冇心靈寄託
出言不遜
他日出黎做野睇路呀兒登巴打

啱啱先見到

證監會爆TVB大股東股權分布 陳國強無話事權 紅底黎瑞剛背後或另有話事人

立場報道2017/5/10 — 20:01
黎瑞剛、陳國強
電視廣播（0511）的42億元回購計劃，由於會令大股東持股上升，需要向證監會申請豁免強制全面收購，證監會收購委員會今日罕有地公佈裁決決定，同時間首次揭露了TVB大股東財團背後的股權安排，揭露紅底股東黎瑞剛一方在該財團的董事任免上有絕對的話事權，更質疑黎瑞剛背後可能另有話事人。委員會又批評TVB在提交資料上並不合作，更指會將手上的資料交予通訊局。

委員會是次乃運用法定權力，取得持有TVB 26％股權的大股東財團Young Lion（YL），之前未有披露的股東關係協議（見附圖）。

結果發現，YL原來有大量無投票權的股份，佔去整體股份的89.39%，而無投票權股份中的84.6%，都是由黎瑞剛的CMC持有，令其在YL的綜合股權達到79.01%，而陳國強的綜合股權則只有6%。雖然名為無投票權股份，但這些股份在多個情況下，均可發揮作用，如有董事提名權、批准或否決權，並非一般意義下的無投票權股份。

在這樣的安排下，陳國強雖然透過IVH持有56.51％YL有投票權股份，但綜合股權只有6%，在委任董事上的影響力，遠不及黎瑞剛，無法控制YL董事局大多數成員的組成，YL董事局的決定(包括電視廣播股份的投票) 均由普通大多數作出，故此陳國強無法控制 YL 的投票決定。

根據協議，黎瑞剛更有權要求陳國強向第三方按「公開市值」出售其全部YL股份。

委員會更提出，黎瑞剛背後可能還有話事人，指出黎瑞剛透過 GPW 持有 CMC 86.19%的「投票權」，意味 CMC 同樣存在另一類股份，此事實已在委員會聆訊中獲確認，而此安排可能令黎瑞剛在 CMC、YL及電視廣播中，沒有如此重大的股本權益。CMC 股東之間可能有訂立會影響黎瑞剛行使權力的相關協議，但委員會未收到有關CMC股東安排的進一步資料。

委員會指出，在聆訊的過程中，發現通訊局可能未有獲提供股東協議及關係協議的若干條文，故委員會建議證監會向通訊局提供相關資料，以便通訊局履行其職責。

不過委員會最後仍決定，授予TVB豁免清洗交易。

TVB大股東Young Lion的股權結構
來源：證監會

邊隻屎眼睇得出我未出黎撈
出言不遜
講到自己智者 挨緊世界啦老登仔